貪曾今天罪成，確是一班上唔到車既人一大喜訊

貪曾遺禍，樓價逐年攀升，今年樓價為回歸以來最高峰，普羅大眾置業難、租樓貴，深受住屋問題壓迫。

近日有居屋以呎價逾1.4萬元成為新居屋王，
現今房屋供應短缺，樓價狂飆，全因前朝曾蔭權政府所害。
「貪曾」前特首曾蔭權爵士任內七年，將公屋建屋量及
拍賣土地數目維持低水平，同時堅持不復建居屋，
亦無積極開發土地，政策被指傾斜地產商。

早於○九年各界已要求復建居屋，曾蔭權一律充耳不聞，甚至多次發表涼薄言論，致使樓價一直飆升，外界質疑貪曾背後是否有說不出的陰謀和利益？學者表示，曾蔭權為官多年，理應具備經濟常識，但上任特首後，卻以不理性態度處理房屋政策，失誤連連令房屋短缺問題遺禍至今。

任內年均公屋落成量 不足萬四伙
回顧○二年，時任房屋及規劃地政局局長孫明揚推出「孫九招」後，政府停建居屋，又刻意減少批地，大幅減少房屋供應量，之後不但大減批地，亦一併減少公營房屋供應，將二十四幅公營房屋土地收起，公屋建屋量因此大幅下降，貪曾任內平均每年只有一萬三千九百零九個公屋單位落成，遠低於董建華時期每年平均二萬五千四百六十八個。結果，令基層家庭輪候公屋的年期拖長，上樓機會變得渺茫，被迫湧進私人住宅市場租樓住，租金及樓價都大幅上升，棺材房、工廈劏房等畸形住屋亦於貪曾主政時期叢生。

無開發新土地推高樓價 民不聊生
公屋聯會主席王坤表示，○二年政府刻意降低公營房屋供應，收起公營房屋土地儲備，背後真正決策人正是時任政務司司長貪曾，孫明揚只是負責執行，目的為要托住樓市。「佢（貪曾）咁樣嘅決策係令人感到好奇怪，如果話經濟環境差，啲人買唔起樓，咁咪應該要起多啲公屋畀人住囉，點解要減咁多公屋土地呢？」王認為，貪曾當年削減公營房屋供應，又無開發新土地，造成今天樓價高企，公屋輪候時間極長，民不聊生。

參考香港回歸後的樓價走勢，香港經歷沙士後，經濟及樓市自○四年起逐步恢復，樓價走勢持續向上。貪曾○五年上任特首，即使眼見經濟開始復甦，但仍未增加住屋單位供應。至○八年初，私人屋苑單位平均呎價一度飆升至五千二百八十八元。經歷過金融海嘯的危機，香港樓市雖曾一度下挫，但卻在短時間恢復並急升。貪曾任期最後三年，即○九年至一一年，住宅單位平均呎價由四千九百三十二元，飆升至七千二百零八元。

中產亦無力置業 涼薄叫勿「揀擇」
樓價愈炒愈升，基層以至中產人士都無力置業，民怨積累下，要求復建居屋聲音熾熱。但貪曾對市民苦況，仍舊充耳不聞。他發表○九年施政報告時，竟道：「豪宅價格飆升不影響民生，任由飆升不要緊。」在電台接受訪問時，有中產人士致電投訴樓價太貴，中產及專業人士亦無力負擔，貪曾竟勸勉市民買樓不應太「揀擇」，「買樓可以買遠啲、買細啲！」

「中產之聲」主席李子榮表示，貪曾的涼薄言論，變相鼓勵炒風。當年中產人士置業及供樓亦難，不時向政府要求增加房屋土地供應，令樓市回復正常，但當時政府始終未有實際措施，言論甚至令樓市一直向上炒，「中產對呢類言論係好不滿，豪宅點升都唔使理？結果就令炒家繼續炒，連帶中小型單位都炒高埋。」

無視供應斷層 「政府不做發展商」
○九年開始，社會各界多次要求政府復建居屋，但貪曾一意孤行，一○年三月他在電台回應：「政府不要再做發展商，如果要幫人買屋，可以用其他方法，不應用這個方法（復建居屋）。」在樓價高企之時，貪曾未有復建居屋，亦不恢復定期賣地，更繼續壓低土地供應，以「等收工」姿態面對樓市瘋癲。直到任期最後階段，貪曾始於一一年宣布推出「置安心」，及後拍板復建居屋，可惜一切為時已晚。

根據差餉物業估價署資料，曾蔭權任內七年，私人住宅落成量一直維持低水平，每年平均只有一萬一千八百七十九個，貪曾於○五年上任後，私樓單位落成量即時下跌至少於兩萬個，落成量持續下跌，○九年更只有七千一百五十七個私人住宅單位落成。批地數量同樣低，貪曾任內七年，每年平均只批出八幅住宅地，首五年批地一直少於十幅，○八年更只有一宗住宅地賣出，令土地及房屋供應出現斷層。

城市大學專業進修學院學術統籌宋立功指，曾蔭權房屋政策沿用「孫九招」，即使經濟轉好，亦無復建居屋或恢復定期賣地，又無加快興建公屋，造成房屋供應不足，種種取態猶如「等運到」，結果導致今天樓價高企的局面。曾蔭權刻意減少房屋供應，決策令人感覺奇怪又不理性，擔任財政司司長多年，卻違反應有的經濟常識，令人猜疑背後有不為人知的動機。

冇錯

希望唔好輕判，最少要坐三年

一個月龍許仕仁

一個貪曾

呢兩個欠香港人太多了

梁生終身監禁相信你都同意

不能同意更多

世上真的有報應。
曾蔭權。
許仕仁。

死十次都唔夠抵償佢嘅罪孽

一千次都唔夠

死一千萬次差唔多

自從689無得連任之後好消息一個接一個咁黎

講講下又係喎

希望曾生坐3轆

供一萬年樓就差唔多
仲要得100呎

咪撚on9 啦
要屌就屌03，97班負資產啦
董生開8萬5
班負資產就屌鳩佢搞到佢落台
好啦，8萬5無左
到曾生上任
正常智力過100都會覺得 班香港人完來鍾意樓價好
咁佢咪用市場去決定樓價

而加又屌鳩佢推高樓價

97，03 個班而加一人4個單位笑鳩你地年青人唔識上進

香港人，只不過係受高西方教育既支那人

永世都做中國草根階層

呢個董建華仲幫全香港人諗埋退休之路
搞個強積金出黎
而家班基金佬就朝早玩OL
夜晚落老蘭
笑鳩全香港人每月進供

你對緊事定人？

hea 曾係同一黨人點睇?

不得不正評